{
    "question": "Sebuah lilin berbentuk tabung , diameter alasnya 3 dm dan t 10 dm .\u00a0    a. berapa dm volume lilin tsb\r\nb. bila lilin dinyalakan akan meleleh 5 dm\u00b3 setiap menit . berapa menit llilin tersebut akan habis ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a. voleme = luas alas x tinggi<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 2\u03c0r x t<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 2 x 3,14 x 1,5 (karena r = 1/2 D) x 10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 94,2 dm\u00b3<br><br>b. <span>bila lilin dinyalakan akan meleleh 5 dm\u00b3 setiap menit . berapa menit llilin tersebut akan habis ?<br><br>\u00a0berarti: 94,2 (volume) : 5 (ketentuan soal) = 18,84 menit<br>jika dijadikan ke detik, kali 60 aja gan, jadinya =&gt; 1130 , 4 detik<br></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "910-25-38-tolong-gimana-cara-penyelesaian-nya-801",
            "question": "9/10-2/5-3/8= tolong gimana cara penyelesaian nya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "36/40-16/40-15/40=5/40=1/8<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "di samakan penyebutnya dulu dgn kpk\u00a0<br>ato dirubah ke pecahan\u00a0<br>0.9-0.25-0.37 = 0.28",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jarak-kota-a-dan-kota-b-80-km-jika-jarak-kedua-kota-itu-pada-peta-872",
            "question": "JARAK KOTA A DAN KOTA B 80 KM JIKA JARAK KEDUA KOTA ITU PADA PETA 4CM MAKA SKALA PADA PETA ITU ADALAH?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Skala = Jarak sebenarnya : Jarak pada peta<br>Skala = 80 km : 4\u00a0cm<br>Skala = 8.000.000 cm : 4 cm\u00a0<br>Skala = 1 : 2.000.000",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "skala=jarak sebenarnya : jarak pada peta\n          = 80 km                           : 4 cm\n          = 8.000.000 cm            : 4 cm\n          = 1                                   : 2.000.000\njadi,skala jarak kota A dan kota B adalah 1:2.000.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "115-derajat-itu-sudut-apa-316",
            "question": "115 derajat itu sudut apa????\u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sudut tumpul<br>90 derajat : sudut siku siku<br>&lt;90 derajat : sudut lancip<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-pengurangan-pecahan-dengan-persen-864",
            "question": "Bagaimana cara pengurangan pecahan dengan persen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Cara pengurangan pecahan dengan persen</strong> adalah dengan mengubah keduanya menjadi persen atau keduanya menjadi pecahan dengan penyebut yang sama. Pecahan adalah bilangan yang dapat dinyatakan sebagai a/b (pembagian bilangan a oleh bilangan b) dengan b tidak sama dengan nol. a dinamakan pembilang dan b dinamakan penyebut. Bilangan pecahan ini biasanya kita namakan bilangan rasional. Persen adalah bilangan pecahan dengan penyebu 100 atau biasa disebut bilangan per seratus.\n</p><p></p><h3>Pembahasan\n</h3><p></p><p>Cara pengurangan pecahan dengan persen adalah dengan mengubah keduanya menjadi persen atau keduanya menjadi pecahan dengan penyebut yang sama\n</p><p></p><p>Contoh tentukan hasil pengurangan dari \u00a0</p><ul><li>[tex]\\frac{3}{4}[/tex] \u2013 35%\n</li></ul><p></p><p><u><strong>Cara pertama</strong></u> dengan mengubah keduanya menjadi bentuk persen\n</p><p>[tex]\\frac{3}{4}[/tex] \u2013 35%\n</p><p>= [tex]\\frac{3}{4}[/tex] \u00d7 100% \u2013 35%\n</p><p>= 3 \u00d7 25% \u2013 35%\n</p><p>= 75% \u2013 35%\n</p><p>= 40%\n</p><p>= [tex]\\frac{40}{100}[/tex]\n</p><p>= [tex]\\frac{40 \\: \\div \\: 20}{100 \\: \\div \\: 20}[/tex]\n</p><p>= [tex]\\frac{2}{5}[/tex]\n</p><p></p><p></p><p><strong><u>Cara kedua</u></strong> dengan mengubah keduanya menjadi pecahan dengan penyebut yang sama\n</p><p>[tex]\\frac{3}{4}[/tex] \u2013 35%\n</p><p>= [tex]\\frac{3}{4} - \\frac{35}{100} [/tex] \u00a0</p><p>= [tex]\\frac{3}{4} \\times \\frac{25}{25} - \\frac{35}{100} [/tex]\n</p><p>= [tex]\\frac{75}{100} - \\frac{35}{100} [/tex]\n</p><p>= [tex]\\frac{40}{100}[/tex]\n</p><p>= [tex]\\frac{40 \\: \\div \\: 20}{100 \\: \\div \\: 20}[/tex]\n</p><p>= [tex]\\frac{2}{5}[/tex]\n</p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut \u00a0\n</h3><p></p><p>Contoh soal lain tentang pecahan\n</p><ul><li>Pecahan sejati: brainly.co.id/tugas/11601741\n</li><li>Penjumlahan bilangan pecahan: brainly.co.id/tugas/698769\n</li><li>Mengurutkan pecahan: https://brainly.co.id/tugas/3304436\n</li></ul><p></p><p>------------------------------------------------\n</p><p></p><h3>Detil Jawaban \u00a0 \u00a0\n</h3><p></p><p><strong>Kelas</strong> : 5\n</p><p><strong>Mapel</strong> : Matematika \u00a0</p><p><strong>Kategori</strong> : Pecahan\n</p><p><strong>Kode</strong> : 5.2.5\n</p><p></p><p><strong>Kata Kunci </strong>: Bagaimana cara pengurangan pecahan dengan persen\n</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-lukisan-dinding-panjang-8cm-dan-lebar-6-cm-jika-panjang-se-756",
            "question": "Sebuah lukisan dinding panjang 8cm dan lebar 6 cm jika panjang sebenarnya lukisan dinding tersebut 2 m ,\u00a0tentukan\u00a0    a.skala yang di gunakan\u00a0\r\nb.lebar sebenarnya lukisan dinding tersebut\u00a0\r\nc.luas lukisan sebenarnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : 7<br>Mapel : Matematika<br>Kategori : Perbandingan<br>Kata Kunci : skala, perbandingan senilai<br>Kode : 7.2.7 [Kelas 7 Matematika K13 Revisi Bab 7 Perbandingan]<br><br>Pembahasan :<br><p>Perbandingan ada 2\nmacam, yaitu : perbandingan senilai dan berbalik nilai.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Perbandingan senilai\nadalah perbandingan dua besaran bila salah satu besaran nilainya semakin besar\nmaka nilai besaran yang lain akan semakin besar dan sebaliknya.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>[tex] \\frac{y_1}{y_2}=\n\\frac{x_1}{x_2} [/tex].</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Perbandingan berbalik\nnilai adalah perbandingan dua besaran bila salah satu besaran nilainya semakin\nbesar maka nilai besaran yang lain akan semakin kecil dan sebaliknya.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>[tex] \\frac{y_1}{y_2}=\n\\frac{x_2}{x_1} [/tex].</p>\n\n<p><br></p><p>Skala adalah suatu perbandingan senilai antara jarak pada gambar dengan jarak sebenarnya. Misalnya peta, denah, dan sketsa.</p><p><br></p><p>Skala 1 : n artinya setiap 1 cm ukuran pada gambar mewakili n cm pada ukuran sebenarnya.</p><p><br></p>\n\n<p>Mari kita lihat soal\ntersebut.</p><span>Sebuah lukisan dinding memiliki panjang 8 cm dan lebar 6 cm. Jika panjang sebenarnya lukisan dinding tersebut 2 m, maka tentukan\u00a0<br>a. skala yang di gunakan\u00a0<br>b. lebar sebenarnya lukisan dinding tersebut\u00a0<br>c. luas lukisan sebenarnya<br><br>Jawab :<br>Diketahui sebuah lukisan memiliki panjang 8 cm dan lebar 6 cm.<br>Jika 1 m = 100 cm, maka panjang sebenarnya 2 m = 200 cm.<br><br>a. skala = panjang pada gambar : panjang sebenarnya<br></span>\u21d4 skala = 8 : 200<br>\u21d4 skala = 1 : 25<br><br>Jadi, skalanya adalah 1 : 25.<br><span><br>b. misalkan s merupakan lebar sebenarnya.<br>skala = lebar pada gambar : lebar sebenarnya<br></span>\u21d4 1 : 25 = 6 : s<br>\u21d4 1 x s = 25 x 6<br>\u21d4 s = 150<br><br>Jadi, lebar sebenarnya adalah 150 cm atau 1,5 m.<br><span><br>c. luas lukisan pada gambar adalah<br>L = p x l<br></span>\u21d4 L = 8 x 6<br>\u21d4 L = 48<br><span><br>luas lukisan sebenarnya adalah<br>L = p x l<br></span>\u21d4 L = 200 x 150<br>\u21d4 L = 30.000<br><br>1 m\u00b2 = 10.000 cm\u00b2<br>\u21d4 1 cm\u00b2 =\u00a0[tex] \\frac{1}{10.000} [/tex] m\u00b2<br><br>Jadi, luas lukisan pada gambar adalah 48 cm\u00b2 dan luas lukisan sebenarnya adalah 30.000 cm\u00b2 atau 3 m\u00b2.<br><br>Soal lain untuk belajar :\u00a0https://brainly.co.id/tugas/3393611<br><br>Semangat!<br><br>Stop Copy Paste!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantuannya-1-1416-8-25-mohon-di-jelaskan-d-342",
            "question": "Tolong bantuannya\u00a0    `\r\n1) 14/16 : 8 2/5 = ?\r\n.\r\n.mohon di jelaskan dan kalau bisa dengan jawabannya juga :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "14/16 : 8 2/5<br>14/16 : 42/5<br>14/16 x 5/42<br>3/16 x \u00a05 /1<br>15/16<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-semua-siswa-kelas-5-sebanyak-415-bagian-tidak-hadir-berapa-280",
            "question": "dari semua siswa kelas 5 sebanyak 4/15 bagian tidak hadir. berapa bagian siswa yang hadir di kelas 5 tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "15/15 - 4/15 = 11/ 15<br>jadi bagian yang hadir ada 11/15 dari seluruh kelas 5<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bayu-mempunyai-kabel-dengan-panjang-berturut-turut-49-m-dan-75-c-867",
            "question": "Bayu mempunyai kabel dengan panjang berturut turut 4,9 m dan 75 cm . Jika kabel tersebut digunakan 52 dm untuk membuat suatu rangkaian listrik sederhana , sisa kabel Bayu adalah .. ? cm",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "4,9 m = 490 cm<br>75 cm = 75 cm<br>52 dm = 520 cm<br><br>jawab :<br>(490 cm + 75 cm) - 520 cm = 565 cm - 520 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 45 cm\u00a0<br>jadi sisa kabel bayu adalah 45 cm.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "4,9 m + 75 cm =<br>490 cm + 75 cm = 565 cm<br><br>565 cm - 52 dm =<br>565 cm - 520 cm = 45 cm",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pedagang-membeli-20-kg-telur-dengan-harga-rp300000seti-419",
            "question": "Seorang pedagang membeli 20 kg telur dengan harga Rp.300.000.setiap 1 kg berisi15 butir telur.jika pedagang tsb menjual lagi dengan harga rp1500 per butir .maka keuntungan yang diperoleh pedagang adalah...    tlong bantuannya sama caranya ya ? terimakasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "15 x 20 = 300\n300.000 : 300 = 1000 per butir\njadi keuntungan pedagang trsbt = 1500 - 1000 = 500.\nkeuntungannya Rp 500.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hb=300000\ntelur=20x15=300\nhj=1500x300=450000\n450000-300000=150000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "melengkapi-pecahan-1483165-662",
            "question": "Melengkapi pecahan 1/4=.../8=...3/...=..../16=5/...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/4=2/8=3/12=4/16=5/20",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1/4 = 2/8 = 3/12 = 4/16 = 5/20",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}